\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.8cm,right=1.8cm,top=1.3cm,bottom=1.6cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=titleblue,
    linkcolor=titleblue,
    citecolor=titleblue,
    pdfborder={0 0 0}
}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}
  {\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}
  [\color{titleblue}\titlerule]

\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=2pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large Ingénieur IA \& Data Science}\\[6pt]

    {\normalsize
    Email : \href{mailto:ismail.aissaoui.pro@gmail.com}{ismail.aissaoui.pro@gmail.com} \quad
    Tél : +213 660 70 77 96 \\
    Portfolio : \href{https://ismail-aissaoui.vercel.app}{ismail-aissaoui.vercel.app} \quad
    Localisation : Chlef, Algérie \\
    LinkedIn : \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} \quad
    GitHub : \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
    }
\end{center}

%===========================
\section{RÉSUMÉ PROFESSIONNEL}
Ingénieur IA \& Data Science spécialisé en interaction humain-machine (IHM) et architectures de systèmes intelligents. Focalisé sur la conception de nouveaux paradigmes d'interaction traitant l'IA générative comme un \textbf{matériau et un médium} pour l'action médiée. Expert en développement de prototypes explorant la redistribution de l'agentivité, du contrôle et de la responsabilité entre humains et systèmes agentiques.

%===========================
\section{COMPÉTENCES}
\setlength{\parskip}{-1pt}
{\normalsize
\textbf{Programmation}: Python, TypeScript, JavaScript, Java, SQL \\

\textbf{ML / DL}: PyTorch, TensorFlow, Keras, Scikit-learn, Lightning, \textbf{Architectures Agentiques} \\

\textbf{IHM \& IA}: Design d'interaction, \textbf{Action médiée}, GenAI as Medium, Prototypes Interactifs \\

\textbf{Optimisation}: PSO, Algorithme génétique, ACO, Recuit simulé, Optimisation bayésienne \\

\textbf{Web \& API}: React, Next.js, FastAPI, Node.js, TailwindCSS \\

\textbf{Data \& MLOps}: MLflow, Airflow, Kubeflow, DVC, Pandas, NumPy \\

\textbf{Bases de données}: PostgreSQL, MongoDB, MySQL, Neo4j, Cassandra \\

\textbf{Cloud \& DevOps}: Docker, Linux, Git, CI/CD, CUDA, AWS, Grafana \\

\textbf{Recherche \& IHM}: Études utilisateurs, Méthodes Qualitatives/Quantitatives, Statistiques (R/Python), Design Centré Humain, Action Médiée \\

\textbf{Soft Skills}: Leadership technique, Communication scientifique, Collaboration Interdisciplinaire
}

%===========================
\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\textbf{Stagiaire Ingénieur IA — Jumeau Numérique \& Maintenance Prédictive} \hfill 2026 \\
Sonatrach — Algérie \\
Développement d’un jumeau numérique pour turbines à gaz permettant une surveillance en temps réel et une maintenance prédictive. Implémentation d’une détection d’anomalies avancée et estimation de la RUL à l’aide de modèles de deep learning.

\textbf{Stagiaire en ingénierie réseau} \hfill Sep 2024 \\
Algérie Télécom RMC Center — Chlef, Algérie

%===========================
\section{FORMATION}
\textbf{École Nationale Supérieure d’Informatique (ESI-SBA)} \hfill 2021--2026 \\
Diplôme d’ingénieur et master en informatique \\
Spécialisation : Intelligence Artificielle \& Informatique

%===========================
\section{RÉALISATIONS CLÉS}
\begin{itemize}
    \item Développement de modèles Transformer (BERT, GPT, RAG) pour des applications multilingues réelles.
    \item Conception de plateformes d’IA explicable pour la HR tech et les institutions publiques.
    \item Système de recommandation basé sur graphes avec +24\% de précision (60\,000 profils).
    \item Pipelines ML complets : ingestion, validation, entraînement, CI/CD et monitoring.
    \item Vision temps réel (YOLO, ByteTrack) réduisant la latence de 32\%.
\end{itemize}

\newpage

%===========================
\section{PROJETS}
\setlength{\parskip}{13pt}
{\small

\textbf{Interaction Spatiale \& Geo-RAG} \hfill 2025 \\
Architecture d'un assistant cartographique où la GenAI agit comme un substrat médiateur. Travail sur la réduction du \textbf{fossé d'exécution} via une expression d'intention simplifiée et un maintien de contexte dynamique par embeddings. \\
\textit{Tech : ChromaDB, LangChain, React — Concepts : Action médiée, Maintien de contexte, Médium}

\textbf{Aura — Système de trading IA} \hfill 2025 \\
Plateforme de trading crypto combinant prévision LSTM et \textbf{Reinforcement Learning} (Deep Q-Learning) pour optimiser les stratégies d’entrée/sortie à long terme. \\
\textit{Tech : TensorFlow, Keras, FastAPI, Next.js, WebSockets — Concepts : Séries temporelles, RL, DQN}

\textbf{Pipeline NLP avancé multi-optimisation} \hfill 2025 \\
Modération multilingue optimisée via PSO, algorithme génétique et optimisation bayésienne. \\
\textit{Tech : DistilBERT, PyTorch, FastAPI — Concepts : Optimisation, Transformers, Classification}

\textbf{Planificateur universitaire intelligent} \hfill 2025 \\
Génération automatique d’emplois du temps sans conflits à l’aide d’heuristiques hybrides. \\
\textit{Tech : FastAPI, NumPy, Pandas — Concepts : GA, PSO, ACO, Recuit simulé}

\textbf{Mini-GPT (Decoder-only)} \hfill 2025 \\
Implémentation d’un GPT compact avec entraînement contrôlé et génération séquentielle. \\
\textit{Tech : PyTorch, CUDA, AdamW, W\&B — Concepts : Transformers, Language Modeling}

\textbf{North African Sentiment BERT} \hfill 2025 \\
Adaptation LoRA de BERT pour l’analyse de sentiment en dialecte maghrébin. \\
\textit{Tech : PyTorch, LoRA, MLflow — Concepts : Fine-tuning, Low-Rank Adaptation}

\textbf{Geo-RAG — Assistant cartographique} \hfill 2025 \\
Système RAG intégrant des données géospatiales pour répondre à des requêtes cartographiques. \\
\textit{Tech : ChromaDB, GeoPandas, Streamlit — Concepts : RAG, Raisonnement spatial}

\textbf{Recognizini — Reconnaissance faciale} \hfill 2025 \\
Reconnaissance faciale avec embeddings incrémentaux et boucle de feedback actif. \\
\textit{Tech : OpenCV, PyTorch, Redis, FastAPI — Concepts : Embeddings, Drift Management}

\textbf{Recognizini — Redistribution de l'Agentivité} \hfill 2025 \\
Système hybride de reconnaissance faciale explorant la redistribution de la responsabilité via un \textbf{feedback itératif}. L'utilisateur agit « à travers » le système pour corriger et guider l'inférence. \\
\textit{Tech : OpenCV, PyTorch, React — Concepts : Agency, Feedback Loop, Human-Centric AI}

\textbf{Suite analytique trafic} \hfill 2025 \\
Analyse du trafic routier : suivi, estimation de vitesse et OCR des plaques. \\
\textit{Tech : YOLOv8, ByteTrack, EasyOCR — Concepts : Tracking, OCR, Analytics}

\textbf{Système de gestion du Hadj} \hfill 2024 \\
Plateforme logistique end-to-end pour la gestion de groupes et d’itinéraires. \\
\textit{Tech : React, FastAPI, PostgreSQL — Concepts : Workflow, Synchronisation}

\textbf{POS \& e-commerce hybride} \hfill 2025 \\
Système POS offline-first intégré à une boutique en ligne. \\
\textit{Tech : PyQt, SQLite, PostgreSQL — Concepts : Sync offline/online, Inventory Management}
}

%===========================
\section{LANGUES}
Arabe : Langue maternelle \quad|\quad Anglais : Avancé \quad|\quad Français : Conversationnel

\end{document}
