\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=1in}
\definecolor{navy}{RGB}{0,0,128}

\begin{document}

\noindent \textbf{Ismail AISSAOUI} \\
Ingénieur d'État en Intelligence Artificielle (ESI-SBA) \\
Email : ismail.aissaoui@example.com \\
LinkedIn : [Votre Lien]

\bigskip

\begin{flushright}
    À l'attention du Responsable Recrutement \\
    \textbf{Direction du Numérique des Ministères Sociaux (DNUM)} \\
    Département DATA-IA \\
    Montrouge, France \\
    \medskip
    Le 5 mai 2026
\end{flushright}

\bigskip

\noindent \textbf{Objet : Candidature au poste de Data Scientist (Alternance / Master 2)}

\bigskip

Madame, Monsieur,

Diplômé en tant qu’Ingénieur d’État en Intelligence Artificielle de l’ESI-SBA en juillet 2026, je souhaite soumettre ma candidature pour rejoindre le département DATA-IA de la Direction du Numérique des Ministères Sociaux. Passionné par l’impact de l’IA sur l’intérêt général, je suis vivement motivé par l’opportunité de mettre mes compétences techniques au service des missions publiques de santé et de protection sociale.

Au cours de mon cursus, j'ai développé une expertise solide dans le traitement de données massives et la mise en œuvre de modèles d'IA avancés. Lors de mon projet de fin d'études chez **Sonatrach**, j'ai conçu un Jumeau Numérique pour une flotte de turbines, hybridant des lois physiques et des architectures séquentielles comme **Mamba-SSM** et **xLSTM**. Cette expérience m'a permis de maîtriser l'ensemble du cycle de vie de la donnée, de l'extraction SQL au déploiement de modèles prédictifs robustes.

L'offre de la DNUM a particulièrement attiré mon attention pour les raisons suivantes :
\begin{itemize}
    \item \textbf{IA Générative et LLM} : Mon expérience avec les architectures de type Transformer me permet d'être immédiatement opérationnel sur le prototypage d'assistants de décision et la synthèse automatique de rapports pour les ministères.
    \item \textbf{Data Mining et ETL} : La manipulation de jeux de données massifs en Python est au cœur de mes travaux quotidiens, garantissant une rigueur analytique dans l'exploration et le nettoyage des données du secteur du travail.
    \item \textbf{Éthique et Gouvernance} : Conscient de la sensibilité des données sociales et médicales, je suis particulièrement attaché aux problématiques de conformité (RGPD) et d'explicabilité des modèles.
\end{itemize}

Ma motivation, mon autonomie et mon esprit d'initiative me permettront de m'intégrer rapidement au sein de la "tribu" DNUM. Je suis convaincu que mon profil technique, allié à ma volonté de contribuer à des projets à fort impact social, constitue un atout pour vos équipes.

Je serais ravi de vous présenter mon parcours et mes travaux lors d'un entretien.

Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\bigskip

\noindent Ismail AISSAOUI

\end{document}
