\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.2cm,bottom=1.2cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=titleblue, linkcolor=titleblue}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}{\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}[\color{titleblue}\titlerule]
\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=1pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large Ingénieur d'État en Intelligence Artificielle \& Data Science}\\[6pt]
    ismail.aissaoui.pro@gmail.com $|$ +213 660 70 77 96 $|$ Chlef, Algérie \\
    \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} $|$ \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
\end{center}

\section{RÉSUMÉ PROFESSIONNEL}
Ingénieur diplômé de l'ESI-SBA, spécialisé dans les \textbf{Graph Neural Networks (GNN)}, l'apprentissage fédéré et la cybersécurité des systèmes cyber-physiques (CPS). Expertise en modélisation structurelle et mesures de centralité pour la détection d'anomalies.

\section{FORMATION}
\textbf{École Nationale Supérieure d’Informatique (ESI-SBA)} \hfill 2021 -- 2026 \\
\textbf{Diplôme d'Ingénieur d'État \& Master en IA}

\section{PROJETS DE RECHERCHE ET INGÉNIERIE}

\textbf{Career Connect — GNN recruitment Intelligence} \hfill 2024 -- 2025 \\
Conception d'une architecture de \textbf{Graph Neural Networks} pour le matching sémantique complexe.
\begin{itemize}
    \item Modélisation de relations hétérogènes via des embeddings de graphes.
    \item Optimisation des mesures de centralité pour identifier les nœuds pivots.
    \textit{Lien direct : Expertise GNN et théorie des réseaux complexes.}
\end{itemize}

\textbf{Jumeau Numérique (Architecture Générative) — Sonatrach} \hfill 2026 \\
Inférence distribuée et monitoring de systèmes industriels complexes.
\begin{itemize}
    \item Implémentation de \textbf{Mamba-SSM} et \textbf{xLSTM} pour la détection d'anomalies.
    \item Sécurisation du flux de données Edge-Cloud via PINN.
\end{itemize}

\textbf{University Scheduling (NP-Complete Optimization)} \hfill 2025 \\
Génération automatique via métaheuristiques (\textbf{PSO/ACO/GA}).

\textbf{Aura — Reinforcement Learning \& Distributed Systems} \hfill 2025 \\
Système adaptatif (DQN) avec pipeline de données temps réel.

\textbf{Geo-RAG — Intelligent Geospatial Assistant} \hfill 2025 \\
Traitement de données multi-sources et raisonnement sémantique.

\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\textbf{Stagiaire Ingénieur IA} \hfill Jan 2026 -- Présent \\
\textbf{Sonatrach (Branche Transport par Canalisations)} \\
Maintenance prédictive et architecture logicielle pour Jumeaux Numériques.

\textbf{Stagiaire en ingénierie réseau} \hfill Sep 2024 \\
\textbf{Algérie Télécom RMC Center}

\section{COMPÉTENCES TECHNIQUES}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Graph AI}: GNN (GraphSAGE, GAT), Centralité, PyTorch Geometric, NetworkX.
    \item \textbf{IA Distribuée}: Federated Learning (conception), Privacy-preserving AI.
    \item \textbf{Deep Learning}: PyTorch, Mamba-SSM, Transformers, PINN, RL.
    \item \textbf{Sécurité \& Dev}: Détection d'intrusions, C++, Python, Docker, MLflow.
\end{itemize}

\section{LANGUES}
Arabe (Maternel), Anglais (Avancé), Français (Courant).

\end{document}
