\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{flushleft}
    \textbf{Ismail AISSAOUI} \\
    Ingénieur d'État en Intelligence Artificielle \\
    Chlef, Algérie \\
    ismail.aissaoui.pro@gmail.com \\
    +213 660 70 77 96 \\
    \href{https://ismail-aissaoui.vercel.app}{ismail-aissaoui.vercel.app}
\end{flushleft}

\begin{flushright}
    À l'attention de la \\
    \textbf{Professeure Aicha SEKHARI SEKLOULI} \\
    Laboratoire DISP \\
    Université Lumière Lyon 2 \\
    69621 Villeurbanne, France \\
    \medskip
    Le 29 Avril 2026
\end{flushright}

\bigskip

\noindent \textbf{Objet : Candidature pour un doctorat en Modélisation Hybride \& Jumeaux Numériques}

\bigskip

Madame la Professeure,

Expert en Intelligence Artificielle appliquée aux systèmes complexes, c'est avec un vif intérêt que je soumets ma candidature pour entreprendre un doctorat sous votre direction au laboratoire DISP. Votre expertise en modélisation hybride (Deep Learning + Physique) et vos travaux sur les systèmes de santé connectés font de votre équipe le cadre parfait pour mes ambitions de recherche.

Mon projet actuel (Jumeau Numérique pour Sonatrach) repose sur une méthodologie de \textbf{Architecture Générative (Mamba-SSM)} permettant des simulations "What-If" en temps réel. Cette approche m'a permis d'aborder des problèmes de prédiction de séries temporelles avec une rigueur scientifique forte, notamment via l'intégration de modèles \textbf{PINN} pour garantir le respect des lois thermodynamiques.

Je suis particulièrement attiré par vos recherches sur le pilotage des systèmes cyber-physiques. Mon objectif est de porter ces méthodes hybrides (associant inférence edge ultra-rapide via \textbf{C++ JIT xLSTM} et précision cloud) vers des domaines à fort impact social et technique.

Je serais très heureux de pouvoir vous présenter mon parcours et mes travaux lors d'un entretien. Mon CV est joint à cette demande.

Je vous prie d'agréer, Madame la Professeure, l'expression de mes salutations les plus distinguées.

\bigskip

\begin{flushright}
    \textbf{Ismail AISSAOUI}
\end{flushright}

\end{document}
