\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.8cm,right=1.8cm,top=1.3cm,bottom=1.6cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=titleblue,
    linkcolor=titleblue,
    citecolor=titleblue,
    pdfborder={0 0 0}
}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}
  {\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}
  [\color{titleblue}\titlerule]

\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=2pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large KI- \& Data-Science-Ingenieur}\\[6pt]

    {\normalsize
    E-Mail: \href{mailto:ismail.aissaoui.pro@gmail.com}{ismail.aissaoui.pro@gmail.com} \quad
    Telefon: +213 660 70 77 96 \\
    Portfolio: \href{https://ismail-aissaoui.vercel.app}{ismail-aissaoui.vercel.app} \quad
    Standort: Chlef, Algerien \\
    LinkedIn: \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} \quad
    GitHub: \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
    }
\end{center}

%===========================
\section{PROFIL}
KI- \& Data-Science-Ingenieur mit Hintergrund im Full-Stack-Software-Engineering. Erfahren in der Entwicklung von Projekten in den Bereichen industrielle digitale Zwillinge, Gesundheitswesen, Finanzhandel, Computer Vision und Unternehmensverwaltungssysteme. Meine Hauptinteressen umfassen Deep Learning, Graph Neural Networks, Reinforcement Learning und Natural Language Processing (NLP).

%===========================
\section{FÄHIGKEITEN}
\textbf{Programmierung}: Python, TypeScript, JavaScript, Java, SQL \\
\textbf{ML / DL}: PyTorch, TensorFlow, Keras, Scikit-learn, Lightning, ONNX \\
\textbf{KI-Techniken}: Transformers (BERT, GPT, RAG), GNN, GAN, XGBoost, LSTM \\
\textbf{Optimierung}: PSO, Genetischer Algorithmus, ACO, Simulated Annealing, Bayesian Optimization \\
\textbf{Web \& API}: React, Next.js, FastAPI, Node.js, TailwindCSS \\
\textbf{Data \& MLOps}: MLflow, Airflow, Kubeflow, DVC, Pandas, NumPy \\
\textbf{Datenbanken}: PostgreSQL, MongoDB, MySQL, Neo4j, Cassandra \\
\textbf{Cloud \& DevOps}: Docker, Linux, Git, CI/CD, CUDA, AWS, Grafana 

%===========================
\section{BERUFSERFAHRUNG}
\textbf{Forschungsingenieur für KI (Praktikant)} \hfill Jan 2026 -- Jul 2026 \\
Sonatrach (Abteilung für Industrieüberwachung) — Algerien \\
Architektur eines KI-nativen digitalen Zwillings zur Echtzeitüberwachung von Gasturbinen.
\begin{itemize}
    \item Entwicklung eines 3-Ebenen-Frameworks, das sicherheitskritische Edge-Modelle von Cloud-Analysen entkoppelt.
    \item Entwicklung von \textbf{TCNEdge} mit \textbf{0,049 ms INT8 ONNX C++ Inferenz} für Notabschaltungen.
    \item Programmierung von \textbf{MambaTS} mit Sensorfehler-Kompensation zur Aufrechterhaltung der Robustheit.
    \item Implementierung von \textbf{KAN-PCNN} und \textbf{ST-KDFormer} zur Sicherstellung strikter thermodynamischer Konsistenz.
\end{itemize}

\textbf{Praktikant Netzwerktechnik} \hfill Sep 2024 \\
Algérie Télécom RMC Center — Chlef, Algerien

%===========================
\section{AUSBILDUNG}
\textbf{Nationale Hochschule für Informatik (ESI-SBA)} \hfill 2021--2026 \\
Ingenieur- und Masterstudium in Informatik \\
Spezialisierung: Künstliche Intelligenz \& Data Science
%===========================
\section{ZERTIFIZIERUNGEN}
\textbf{DeepLearning.AI}: Machine Learning Specialization, Deep Learning Specialization, NLP Specialization \\[6pt]
\textbf{ZTM Academy}: PyTorch: Zero to Mastery, TensorFlow Developer


%===========================
% Force projects + languages onto page 2
\newpage

%===========================
\section{AKADEMISCHE ABSCHLUSSARBEITEN}
\textbf{Abschlussarbeit - Ingenieurdiplom:} \\
\textit{Physik-informierter, erklärbarer digitaler Zwilling für Industrie-Gasturbinen: Ein Dual-Track Cloud-Edge Deep Learning Framework mit Koopman-erweiterten State-Space-Modellen}

\vspace{4pt}
\textbf{Masterarbeit:} \\
\textit{Hämodynamische digitale Zwillinge: Fusion hämodynamischer physik-informierter neuronaler Netze und Mamba-SSM für die Prognostik von Intensivpatienten}

\vspace{8pt}
\section{PROJEKTE}
\setlength{\parskip}{0pt}

\noindent\textbf{\large Industrieller Digitaler Zwilling für Gasturbinen} \hfill \textbf{2026}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Edge- \& Cloud-Architektur}: Entwicklung eines 3-Ebenen-Frameworks, das sicherheitskritische TCNEdge (SPS) von MambaTS (Near-Edge) und ST-KDFormer (Cloud) entkoppelt.
    \item \textbf{Ultra-Niedriglatenz-Inferenz}: Kompilierung von 1D-Faltungen (TCNEdge) zu INT8 ONNX C++, um 0,049 ms Latenz für Notabschaltungen zu erreichen.
    \item \textbf{Physik \& Robustheit}: Implementierung von MambaTS zur Sensorausfall-Kompensation und KAN-PCNN für strikte thermodynamische Konsistenz.
\end{itemize}
\textit{Tech: MambaTS, TCNEdge, ST-KDFormer, KAN-PCNN, PyTorch, C++ ONNX, PINN}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large Kardiovaskulärer Medizinischer Digitaler Zwilling} \hfill \textbf{2026}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Patienten-basierte Vorhersage}: Prognose der mittleren Blutdruckstabilität (MBP) anhand von 100Hz VitalDB-Daten mit strikter 70/15/15-Aufteilung zur Vermeidung von Data-Leakage.
    \item \textbf{Physik-informierte KI}: Design eines 0D Windkessel \textbf{PI\_DeepONet} (Branch/Trunk Nets), das physikalische Verletzungen von Arterien-Compliance und Gefäßwiderstand bestraft.
    \item \textbf{Hybride Edge-Cloud-Modelle}: Architektur des linear-skalierenden \textbf{Medical\_MambaTS} für Monitore und des \textbf{ST-KDFormer} für Cloud-Analysen.
\end{itemize}
\textit{Tech: PyTorch, Medical\_MambaTS, PI\_DeepONet, ST-KDFormer, Hämodynamik, VitalDB}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large Aura — Enterprise AI Trading Plattform} \hfill \textbf{2025}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Hybride Vorhersagen}: Autonomes Trading-System mit LSTM-Netzwerken für Zeitreihenanalysen.
    \item \textbf{Strategische Entscheidungen}: Implementierung von Deep Q-Learning (Reinforcement Learning) zur Reward-Maximierung.
    \item \textbf{Echtzeit-Dashboard}: Hochleistungs-FastAPI-Backend mit WebSockets und Next.js-Frontend.
\end{itemize}
\textit{Tech: TensorFlow, PyTorch, FastAPI, Next.js, WebSockets, RL}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large GNN-basiertes Rekrutierungssystem (Career Connect)} \hfill \textbf{2024--2025}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Relationales Lernen}: Empfehlungs-Engine auf Basis von Graph Neural Networks (GNN) für Bewerberprofile.
    \item \textbf{Semantische Embeddings}: Nutzung von PyTorch Geometric und SBERT für NLP-Textverarbeitung.
    \item \textbf{Architektur}: Bereitstellung über FastAPI und PostgreSQL, deutlich effizienter als Keyword-Heuristiken.
\end{itemize}
\textit{Tech: PyTorch Geometric, SBERT, FastAPI, PostgreSQL, GNN}
}
\vspace{12pt}

%===========================
\section{SPRACHEN}
Arabisch: Muttersprache \quad|\quad Englisch: Verhandlungssicher \quad|\quad Französisch: Fortgeschritten

\end{document}
