\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.8cm,right=1.8cm,top=1.3cm,bottom=1.6cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=titleblue,
    linkcolor=titleblue,
    citecolor=titleblue,
    pdfborder={0 0 0}
}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}
  {\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}
  [\color{titleblue}\titlerule]

\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=2pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large Ingénieur IA \& Data Science}\\[6pt]

    {\normalsize
    Email : \href{mailto:ismail.aissaoui.pro@gmail.com}{ismail.aissaoui.pro@gmail.com} \quad
    Tél : +213 660 70 77 96 \\
    Portfolio : \href{https://ismail-aissaoui.vercel.app}{ismail-aissaoui.vercel.app} \quad
    Localisation : Chlef, Algérie \\
    LinkedIn : \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} \quad
    GitHub : \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
    }
\end{center}

%===========================
\section{RÉSUMÉ PROFESSIONNEL}
Ingénieur IA \& Data Science avec un profil en Ingénierie Logicielle Full-Stack. Expérimenté dans la réalisation de projets touchant aux Jumeaux Numériques Industriels, à la Santé, au Trading Financier, à la Vision par Ordinateur et aux Systèmes de Gestion d'Entreprise. Mes principaux centres d'intérêt incluent le Deep Learning, les Réseaux de Neurones Graphiques, l'Apprentissage par Renforcement et le Traitement du Langage Naturel (NLP).

%===========================
\section{COMPÉTENCES}
\textbf{Programmation}: Python, TypeScript, JavaScript, Java, SQL \\
\textbf{ML / DL}: PyTorch, TensorFlow, Keras, Scikit-learn, Lightning, ONNX \\
\textbf{Techniques IA}: Transformers (BERT, GPT, RAG), GNN, GAN, XGBoost, LSTM \\
\textbf{Optimisation}: PSO, Algorithme génétique, ACO, Recuit simulé, Optimisation bayésienne \\
\textbf{Web \& API}: React, Next.js, FastAPI, Node.js, TailwindCSS \\
\textbf{Data \& MLOps}: MLflow, Airflow, Kubeflow, DVC, Pandas, NumPy \\
\textbf{Bases de données}: PostgreSQL, MongoDB, MySQL, Neo4j, Cassandra \\
\textbf{Cloud \& DevOps}: Docker, Linux, Git, CI/CD, CUDA, AWS, Grafana 

%===========================
\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\textbf{Ingénieur de Recherche IA (Stagiaire)} \hfill Jan 2026 -- Jui 2026 \\
Sonatrach (Division Surveillance Industrielle) — Algérie \\
Architecture d'un Jumeau Numérique IA pour la surveillance en temps réel des Turbines à Gaz.
\begin{itemize}
    \item Conception d'une architecture à 3 niveaux séparant le modèle Edge critique (PLC) du traitement analytique Cloud.
    \item Développement de \textbf{TCNEdge} atteignant \textbf{0,049 ms d'inférence INT8 ONNX C++} pour l'arrêt d'urgence.
    \item Ingénierie de \textbf{MambaTS} avec tolérance aux pannes de capteurs (Missingness-Aware Gate).
    \item Implémentation de \textbf{KAN-PCNN} et \textbf{ST-KDFormer} pour assurer la consistance thermodynamique globale.
\end{itemize}

\textbf{Stagiaire en ingénierie réseau} \hfill Sep 2024 \\
Algérie Télécom RMC Center — Chlef, Algérie

%===========================
\section{FORMATION}
\textbf{École Nationale Supérieure d’Informatique (ESI-SBA)} \hfill 2021--2026 \\
Diplôme d’ingénieur et master en informatique \\
Spécialisation : Intelligence Artificielle \& Data Science

%===========================
\section{CERTIFICATIONS}
\textbf{DeepLearning.AI} : Machine Learning Specialization, Deep Learning Specialization, NLP Specialization \\[6pt]
\textbf{ZTM Academy} : PyTorch: Zero to Mastery, TensorFlow Developer


\newpage

%===========================
% Force projects + languages onto page 2
\newpage

%===========================
\section{THÈSES ACADÉMIQUES}
\textbf{Thèse d'Ingénieur d'État :} \\
\textit{Jumeau Numérique Explicable Informé par la Physique pour Turbines à Gaz Industrielles : Un Framework Deep Learning Dual-Track Cloud–Edge avec Modèles d'Espaces d'États Augmentés par Koopman}

\vspace{4pt}
\textbf{Thèse de Master :} \\
\textit{Jumeaux Numériques Hémodynamiques : Fusion de Réseaux de Neurones Informés par la Physique Hémodynamique et Mamba-SSM pour les Pronostics des Patients en Soins Intensifs}

\vspace{8pt}
\section{PROJETS}
\setlength{\parskip}{0pt}

\noindent\textbf{\large Jumeau Numérique Industriel de Turbine à Gaz} \hfill \textbf{2026}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Architecture Edge \& Cloud} : Conception d'un framework à 3 niveaux séparant le modèle critique TCNEdge (PLC) du MambaTS (Near Edge) et du ST-KDFormer (Cloud).
    \item \textbf{Inférence Ultra-Faible Latence} : Compilation de Convolutions 1D (TCNEdge) en C++ ONNX (INT8), atteignant 0,049 ms pour l'arrêt d'urgence.
    \item \textbf{Physique \& Robustesse} : Implémentation du MambaTS avec tolérance aux pannes de capteurs, et du KAN-PCNN assurant la consistance thermodynamique.
\end{itemize}
\textit{Tech : MambaTS, TCNEdge, ST-KDFormer, KAN-PCNN, PyTorch, C++ ONNX, PINN}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large Jumeau Numérique Médical Cardiovasculaire} \hfill \textbf{2026}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prédiction par Patient} : Prédiction de la Pression Artérielle Moyenne (MBP) via les données VitalDB (100Hz), avec séparation stricte 70/15/15 pour éviter les fuites de données.
    \item \textbf{IA Informée par la Physique} : Conception d'un \textbf{PI\_DeepONet} (Windkessel 0D) pénalisant les violations de la compliance artérielle et de la résistance vasculaire.
    \item \textbf{Modèles Hybrides Edge-Cloud} : Architecture du \textbf{Medical\_MambaTS} (temps linéaire) pour le Edge et du \textbf{ST-KDFormer} (attention spatio-temporelle) pour le Cloud.
\end{itemize}
\textit{Tech : PyTorch, Medical\_MambaTS, PI\_DeepONet, ST-KDFormer, Hémodynamique, VitalDB}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large Aura — Plateforme de Trading IA d'Entreprise} \hfill \textbf{2025}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prédiction Hybride} : Création d'un système combinant des réseaux LSTM pour la prédiction de séries temporelles.
    \item \textbf{Décisions Stratégiques} : Implémentation du Deep Q-Learning (Apprentissage par Renforcement) pour maximiser les gains.
    \item \textbf{Dashboard en Temps Réel} : Backend FastAPI hautement performant avec WebSockets et interface Next.js.
\end{itemize}
\textit{Tech : TensorFlow, PyTorch, FastAPI, Next.js, WebSockets, RL}
}
\vspace{8pt}

\noindent\textbf{\large Système de Recrutement GNN (Career Connect)} \hfill \textbf{2024--2025}
\vspace{2pt}
{\small
\begin{itemize}
    \item \textbf{Apprentissage Relationnel} : Moteur de recommandation utilisant les GNN pour cartographier les relations emplois/candidats.
    \item \textbf{Embeddings Sémantiques} : Utilisation de PyTorch Geometric et SBERT pour le traitement sémantique NLP.
    \item \textbf{Architecture} : Déploiement via FastAPI et PostgreSQL, surpassant les heuristiques classiques.
\end{itemize}
\textit{Tech : PyTorch Geometric, SBERT, FastAPI, PostgreSQL, GNN}
}
\vspace{12pt}

%===========================
\section{LANGUES}
Arabe : Langue maternelle \quad|\quad Anglais : Avancé \quad|\quad Français : Professionnel

\end{document}
