\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.8cm,right=1.8cm,top=1.3cm,bottom=1.6cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=titleblue,
    linkcolor=titleblue,
    citecolor=titleblue,
    pdfborder={0 0 0}
}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}
  {\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}
  [\color{titleblue}\titlerule]

\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=2pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large Ingénieur IA \& Data Science}\\[6pt]

    {\normalsize
    Email : \href{mailto:ismail.aissaoui.pro@gmail.com}{ismail.aissaoui.pro@gmail.com} \quad
    Tél : +213 660 70 77 96 \\
    Portfolio : \href{https://ismail-aissaoui.vercel.app}{ismail-aissaoui.vercel.app} \quad
    Localisation : Chlef, Algérie \\
    LinkedIn : \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} \quad
    GitHub : \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
    }
\end{center}

%===========================
\section{RÉSUMÉ PROFESSIONNEL}
Ingénieur IA \& Data Science spécialisé dans l'IA embarquée (Edge AI), les modèles séquentiels (Mamba, xLSTM) et l'optimisation des performances (C++ JIT, 0.04ms de latence). Expérience avérée dans la conception d'architectures hybrides et de Jumeaux Numériques Informés par la Physique (PINN) pour les systèmes industriels critiques. Passionné par la résolution de problèmes d'ingénierie complexes alliant matériel et algorithmique.

%===========================
\section{COMPÉTENCES}
\setlength{\parskip}{-1pt}
{\normalsize
\textbf{Programmation}: Python, TypeScript, JavaScript, Java, SQL \\
\textbf{ML / DL}: PyTorch, TensorFlow, Keras, Scikit-learn, Lightning, ONNX \\
\textbf{Techniques IA}: Transformers (BERT, GPT, RAG), GNN, GAN, XGBoost, LSTM \\
\textbf{Optimisation}: PSO, Algorithme génétique, ACO, Recuit simulé, Optimisation bayésienne \\
\textbf{Web \& API}: React, Next.js, FastAPI, Node.js, TailwindCSS \\
\textbf{Data \& MLOps}: MLflow, Airflow, Kubeflow, DVC, Pandas, NumPy \\
\textbf{Bases de données}: PostgreSQL, MongoDB, MySQL, Neo4j, Cassandra \\
\textbf{Cloud \& DevOps}: Docker, Linux, Git, CI/CD, CUDA, AWS, Grafana \\
\textbf{Soft Skills}: Leadership technique, Communication, Gestion des parties prenantes
}

%===========================
\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\textbf{Ingénieur de Recherche IA (Stagiaire)} \hfill Jan 2026 -- Jui 2026 \\
Sonatrach (Division Surveillance Industrielle) — Algérie \\
Direction de la conception architecturale et du déploiement d'une plateforme de Jumeau Numérique IA pour la surveillance d'actifs industriels critiques (Turbines à Gaz).
\begin{itemize}
    \item Développement d'un Jumeau Numérique Informé par la Physique (PINN) utilisant les architectures de pointe \textbf{Mamba-SSM} et \textbf{xLSTM}.
    \item Résolution du compromis "Latence-Précision" via une co-conception matériel-logiciel, atteignant une \textbf{latence d'inférence de 0.04ms} sur des dispositifs Edge (optimisation C++ JIT).
    \item Implémentation de fonctions de perte PINN personnalisées pour garantir la cohérence thermodynamique.
    \item Conception d'indicateurs de fiabilité pour la détection d'anomalies hors-distribution (OOD).
\end{itemize}

\textbf{Stagiaire en ingénierie réseau} \hfill Sep 2024 \\
Algérie Télécom RMC Center — Chlef, Algérie

%===========================
\section{FORMATION}
\textbf{École Nationale Supérieure d’Informatique (ESI-SBA)} \hfill 2021--2026 \\
Diplôme d’Ingénieur d'État et Master en Intelligence Artificielle

%===========================
\section{CERTIFICATIONS}
\textbf{DeepLearning.AI} : Spécialisation Machine Learning, Spécialisation Deep Learning, Spécialisation NLP \\
\textbf{ZTM Academy} : PyTorch: Zero to Mastery, TensorFlow Developer

%===========================


\newpage

%===========================
\section{PROJETS}
\setlength{\parskip}{13pt}
{\small

\textbf{Jumeau Numérique Informé par la Physique (Mamba-SSM/xLSTM)} \hfill 2026 \\
Architecture de substitution générative atteignant 0.04ms d'inférence Edge pour turbines à gaz industrielles. \\
\textit{Tech : PyTorch, C++, CUDA — Concepts : Mamba-SSM, PINN, Optimisation de Latence Edge}

\textbf{Plateforme IA de recrutement par GNN (Career Connect)} \hfill 2024--2025 \\
Appariement CV/offres basé sur des graphes et des embeddings relationnels. \\
\textit{Tech : PyTorch Geometric, SBERT, FastAPI, PostgreSQL — Concepts : GNN, Similarité, Embeddings}

\textbf{Aura — Système de trading IA} \hfill 2025 \\
Plateforme de trading crypto combinant prévision LSTM et \textbf{Reinforcement Learning} (Deep Q-Learning) pour optimiser les stratégies d’entrée/sortie à long terme. \\
\textit{Tech : TensorFlow, Keras, FastAPI, Next.js, WebSockets — Concepts : Séries temporelles, RL, DQN}

\textbf{Pipeline NLP avancé multi-optimisation} \hfill 2025 \\
Modération multilingue optimisée via PSO, algorithme génétique et optimisation bayésienne. \\
\textit{Tech : DistilBERT, PyTorch, FastAPI — Concepts : Optimisation, Transformers, Classification}

\textbf{Planificateur universitaire intelligent} \hfill 2025 \\
Génération automatique d’emplois du temps sans conflits à l’aide d’heuristiques hybrides. \\
\textit{Tech : FastAPI, NumPy, Pandas — Concepts : GA, PSO, ACO, Recuit simulé}

\textbf{Mini-GPT (Decoder-only)} \hfill 2025 \\
Implémentation d’un GPT compact avec entraînement contrôlé et génération séquentielle. \\
\textit{Tech : PyTorch, CUDA, AdamW, W\&B — Concepts : Transformers, Language Modeling}

\textbf{North African Sentiment BERT} \hfill 2025 \\
Adaptation LoRA de BERT pour l’analyse de sentiment en dialecte maghrébin. \\
\textit{Tech : PyTorch, LoRA, MLflow — Concepts : Fine-tuning, Low-Rank Adaptation}

\textbf{Geo-RAG — Assistant cartographique} \hfill 2025 \\
Système RAG intégrant des données géospatiales pour répondre à des requêtes cartographiques. \\
\textit{Tech : ChromaDB, GeoPandas, Streamlit — Concepts : RAG, Raisonnement spatial}

\textbf{Recognizini — Reconnaissance faciale} \hfill 2025 \\
Reconnaissance faciale avec embeddings incrémentaux et boucle de feedback actif. \\
\textit{Tech : OpenCV, PyTorch, Redis, FastAPI — Concepts : Embeddings, Drift Management}

\textbf{Détection EPI temps réel (YOLOv8)} \hfill 2025 \\
Détection temps réel des équipements de sécurité pour le suivi de conformité. \\
\textit{Tech : YOLOv8, OpenCV — Concepts : Object Detection, Streaming}

\textbf{Suite analytique trafic} \hfill 2025 \\
Analyse du trafic routier : suivi, estimation de vitesse et OCR des plaques. \\
\textit{Tech : YOLOv8, ByteTrack, EasyOCR — Concepts : Tracking, OCR, Analytics}


}

%===========================
\section{LANGUES}
Arabe : Langue maternelle \quad|\quad Anglais : Avancé \quad|\quad Français : Conversationnel

\end{document}
