\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.2cm,bottom=1.2cm}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{titleblue}{RGB}{0,51,140}
\definecolor{TITLEBLUE}{RGB}{0,51,140}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=titleblue, linkcolor=titleblue}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\pagestyle{empty}

\titleformat{\section}{\color{titleblue}\Large\bfseries\uppercase}{}{0em}{}[\color{titleblue}\titlerule]
\titlespacing\section{0pt}{8pt}{4pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=*,topsep=1pt,itemsep=1pt}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{titleblue} AISSAOUI Ismail}\\[4pt]
    {\Large Ingénieur d'État en Intelligence Artificielle \& Data Science}\\[6pt]
    ismail.aissaoui.pro@gmail.com $|$ +213 660 70 77 96 $|$ Chlef, Algérie \\
    \href{https://linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7}{linkedin.com/in/aissaoui-ismail-6a77a92a7} $|$ \href{https://github.com/i-aissaoui}{github.com/i-aissaoui}
\end{center}

\section{RÉSUMÉ PROFESSIONNEL}
Ingénieur diplômé de l'ESI-SBA, spécialisé dans les modèles Transformers, le NLP, les Jumeaux Numériques et l'IA industrielle. Expertise dans la conception de solutions IA de bout en bout, de l'optimisation métaheuristique au déploiement MLOps. Candidat au doctorat focalisé sur la transformation des systèmes industriels par l'IA hybride.

\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\textbf{Stagiaire Ingénieur IA — Jumeau Numérique (Architecture Générative)} \hfill Jan 2026 -- Présent \\
\textbf{Sonatrach (Branche Transport par Canalisations)} \\
\begin{itemize}
    \item Conception d'un substitut génératif basé sur \textbf{Mamba-SSM} pour simulateur "What-If" en temps réel.
    \item Co-conception Matériel-Logiciel : Inférence edge de \textbf{0.04ms} via \textbf{xLSTM} compilé en \textbf{C++ JIT}.
    \item Intégration de \textbf{PINN} (Physics-Informed Neural Networks) pour garantir la monotonicité thermodynamique.
\end{itemize}

\textbf{Stagiaire en ingénierie réseau} \hfill Sep 2024 \\
\textbf{Algérie Télécom RMC Center}

\section{FORMATION}
\textbf{École Nationale Supérieure d’Informatique (ESI-SBA)} \hfill 2021 -- 2026 \\
\textbf{Diplôme d'Ingénieur d'État \& Master en IA}

\section{COMPÉTENCES TECHNIQUES}
\begin{itemize}
    \item \textbf{IA / Deep Learning}: PyTorch, TensorFlow, Transformers, GNN, GANs, RL (DQN).
    \item \textbf{Optimisation}: PSO, Algorithme Génétique, ACO, Recuit simulé, Optimisation Bayésienne.
    \item \textbf{Stack Technique}: Python, FastAPI, Next.js, Docker, MLflow, Kubernetes, CUDA, SQL.
\end{itemize}

\section{PROJETS DE RECHERCHE ET INGÉNIERIE}

\textbf{Aura — Adaptive Reinforcement Learning System} \hfill 2025 \\
Plateforme de trading institutional-grade (LSTM + DQN) avec dashboard temps réel (WebSockets).

\textbf{Career Connect — GNN recruitment Intelligence} \hfill 2024 -- 2025 \\
Matching sémantique complexe par Graph Neural Networks et embeddings relationnels.

\textbf{Advanced NLP Optimization (Metaheuristics)} \hfill 2025 \\
Modération multilingue optimisée via PSO, GA et optimisation bayésienne (DistilBERT).

\textbf{University Scheduling (NP-Complete Optimization)} \hfill 2025 \\
Génération automatique d'emplois du temps via heuristiques hybrides (PSO/ACO/GA).

\textbf{Mini-GPT \& North African Sentiment BERT} \hfill 2025 \\
Implémentation de Transformers from scratch et adaptation LoRA pour dialectes maghrébins.

\textbf{Geo-RAG — Assistant cartographique intelligent} \hfill 2025 \\
Système RAG géospatial intégrant ChromaDB et GeoPandas pour raisonnement spatial.

\textbf{Recognizini — Reconnaissance faciale interactive} \hfill 2025 \\
Système avec embeddings incrémentaux et boucle de feedback actif (Active Learning).

\textbf{Vision Industrielle \& Sécurité (YOLOv8)} \hfill 2025 \\
Analyse de trafic (Tracking/OCR) et détection d'équipements de sécurité (EPI) temps réel.

\textbf{Synergy POS \& Hadj Logistics} \hfill 2024 -- 2025 \\
Solutions logistiques et retail complexes (Sync Offline/Online, PostgreSQL/SQLite).

\section{LANGUES}
Arabe (Maternel), Anglais (Avancé), Français (Courant).

\end{document}
